[當人今日] 「全球反極權」大遊行 金鐘、灣仔爆發激烈警民衝突 數十人被捕

有網民號召今日「929全球反極權大遊行」，連結海外各國遊行聲援香港。截至早上，全球有24個國家，65個城市響應行動，其中荷蘭阿姆斯特丹、英國倫敦等城市已於昨日率先遊行，澳洲、美國、台灣等地的遊行則在今日不同時間舉行。香港方面，遊行原定於下午2點半在銅鑼灣集合，遊行往政總，這次遊行沒有向警方申請不反對通知書，警方在下午2點22分發射催淚彈，作出驅散，其後撤退。

下午3點，銅鑼灣崇光百貨外的黑衣示威者人數漸多，人潮佔據軒尼詩道來回全線，並遊行前往政府總部。接近4點，示威者與警方在灣仔、金鐘一帶再次爆發衝突，警方發射多枚催淚彈、出動水炮車，示威者投擲汽油彈。

入夜後，警方在銅鑼灣多處設防線截查市民，拘捕多人。不少市民與警方對峙，指罵警員。

21：35 銅鑼灣
銅鑼灣堅拿道西近鵝頸橋橋底，一輛的士被指曾故意撞向現場採訪記者，後被現場人士包圍，司機棄車逃逸未知去向。多人用鐵枝、木棒等硬物擊打的士車身並踢向其車門，的士擋風玻璃及車頭燈被打碎；有人用水、果汁等飲料倒入車頭位置，大批市民圍觀並起哄。10時許，有消防員到場檢查被毁的士情況。

21：22 銅鑼灣、太子
部份軒尼詩道的防暴警察登上多輛警車撤離，現場大批示威者尾隨警車高唱《肥媽有話兒》，其後再次於鵝頸橋及波斯富街附近聚集。不久，於鵝頸橋底佈防的防暴警察亦開始撤離；示威者沿軒尼詩道向灣仔方向前進。

另一邊，大批市民包圍太子旺角警署，並用鐳射筆照射警署外牆及警署內人士。

21：00 銅鑼灣
警方在鵝頸橋一帶防線仍未撤去，有警員清理馬路上的雜物。大批市民仍然在崇光百貨對出聚集。警方先後於灣仔消防局及波斯富街發射多枚催淚彈，同時又突然向天樂里發射催淚彈，人群走避。有一名沒有任何裝備的女子受傷倒地，被急救員帶到路旁進行急救。

20：30 銅鑼灣、灣仔
警方與示威者在軒尼詩道近天樂里、鵝頸橋一帶對峙，警方一度高舉黑旗並推進防線，並向市民擘槍，示威者並未散去，並繼續唱辱警歌曲。立法會議員許智峰及張超雄在場監察。

現場有一輛的士被示威者塗鴉，車前蓋被噴上「8964」字樣。消息指的士早前曾刻意撞到記者。

另外，軒尼詩道一名中年男子被多人毆打。

20：00 銅鑼灣、灣仔
大量防暴警察在崇光百貨外登上警車離開，另一批警員在怡和街上警車離開。

在灣仔鵝頸橋，一批防暴警察舉黑旗及紅旗，要求在場人士散去。有市民繼續在警方防線前聚集，呼喊口號並辱罵警員。防暴警察在行人路上截查多名市民。

香港社會工作者總工會在Facebook確認，總幹事許麗明被捕。社總消息指，許麗明較早前於太古廣場對出金鐘道協助收集被捕人士資料，被防暴警察阻止，推撞並壓倒在地，許麗明隨即被捕。

19：30 銅鑼灣
大批警員在皇室堡外的記利佐治街戒備並拉起防線，而另一邊在軒尼詩道有過百名防暴警察戒備，有警員警告現場指罵的圍觀市民，指「第二次警告你，影住你」，立法會議員許智峯到場用擴音器嘗試與警員溝通，並稱市民有言論自由，批評警方不屬違法。

19：00 灣仔、銅鑼灣
警方在摩理臣山道築起防線，水炮車在灣仔天樂里鵝頸橋附近發射顏色水炮，警員與水炮車一同慢慢向銅鑼灣方向推進。警方兵分幾路在灣仔及銅鑼灣推進防線，警員所經之處，有在場市民指罵。

18：30 灣仔、銅鑼灣
灣仔電腦商場外警方同時舉起黑旗及橙旗，現場傳出多下槍聲，示威者多次向警員投擲汽油彈，行車線上有幾處火光，警方在不遠處築起防線對峙，並用強光照向示威者。示威者在警方的警告下沒有離開，只是稍為後退，並用鐳射光照回警方。示威者不斷將燃燒彈扔向菲林明道天橋上的警方防線，警員發射多枚催淚彈驅散示威者，菲林明道與軒尼詩道交界的地上有多個燃燒中的火頭。

金鐘道，經過一段激烈衝突，示威者向警方推進，警方一度上警車離開，示威者追上，警方發射催淚彈驅散。示威者到金鐘站堵塞出口，其中一個出口的消防灑水系統啟動。

警方在金鐘出動水炮車，並從政府總部旁的添華道，從水馬後噴出藍色水柱。警方從政府總部高處向夏慤道天橋底下聚集的人群發射催淚彈。

4時22分，灣仔站外天橋上的警員舉起橙旗及黑旗，有警員在天橋向地面多次開槍。據獨媒報道，在灣仔稅務大樓天橋的防暴警察在撤退之際，回身向記者方向發射橡膠子彈，一名印尼媒體《Hong Kong News Suara》記者頭部中彈倒地，即時接受義務救護員治理。

警方在約4時25分發最新通知，指灣仔及金鐘一帶的激進示威者大肆堵路破壞，於金鐘道和軒尼詩道與警方對峙。部分激進示威者破壞灣仔港鐵站出口設施，向警務人員投擲汽油彈。另一班激進示威者在金鐘道近金鐘地鐵站縱火，防暴警察已在灣仔金鐘多處施放催淚煙，使用最低武力驅散激進示威者。

咁又一年

Push